<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Bookmarks | Vợ Ba Con]]></title>
  <link href="http://v3k.net/blog/categories/bookmarks/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://v3k.net/"/>
  <updated>2014-01-10T00:07:39+07:00</updated>
  <id>http://v3k.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andy Truong]]></name>
    <email><![CDATA[v3knet@toila.net]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PHP Heros]]></title>
    <link href="http://v3k.net/blog/2014/01/09/php-heros/"/>
    <updated>2014-01-09T22:48:54+07:00</updated>
    <id>http://v3k.net/blog/2014/01/09/php-heros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tôi dùng chữ anh hùng ở đây không mang ý nghĩa gì đặc biệt, chỉ là những người
tôi cảm thấy ngưỡng mộ, những người thường xuyên chia sẻ những thứ tôi thích thú
và có thể học hỏi được. Đương nhiên, chỉ riêng ở lãnh vực PHP mà thôi, không liên
quan đến các quan điểm chính trị hay niềm tin :)</p>

<!-- more -->


<p>Danh sách này sẽ được cập nhật thường xuyên, nhiều người tôi chưa kịp nhớ để
giới thiệu ở đây.</p>

<h3>General</h3>

<h4><a href="http://blog.ircmaxell.com/">Anthony ircmaxwell Ferrara</a></h4>

<p>Hầu như bài viết nào trên blog của anh đều từ chất đến rất chất. Kỹ năng diễn đạt
của anh ấy rất ất tượng. Nhớ lại lúc tôi đi tìm hiểu về Dependency Inject, các
anh khác cũng làm slide, cũng giải thích tùm lùm, … tôi không rõ, đến bài giới
thiệu của ircmaxwell thì tôi hiểu sâu và nhanh.</p>

<p>Xem qua hoạt động của anh trên github, tôi càng thấy ngưỡng mộ anh hơn: PHPPHP,
Password…</p>

<h4>Others</h4>

<ul>
<li><a href="https://github.com/Seldaek">Jordi Boggiano</a> #composer #monolog #manymore</li>
<li><a href="https://github.com/stof">Christophe stof Coevoet</a> #symfony #behat #manymore</li>
</ul>


<h3>Symfony Project</h3>

<h4><a href="http://fabien.potencier.org/">Fabien Potencier</a></h4>

<p>Tôi còn trong bụng mẹ thì anh ấy đã code rất khủng rồi! Và anh ấy code càng ngày
càng dữ dội. Đúng là gừng càng già càng cay!</p>

<p>Tôi không thể hiểu nổi làm sao anh ấy có thể phát triển và bảo trì khối lượng
lớn các project đình đám đến như vậy nổi! Symfony, Silex, Twig,
Expression Language, Pimple, Sismo, Goutee, …</p>

<p>Anh ấy cũng nói rất nhiều ở các cuộc hội nghị, nhưng tôi không thích thú bằng
việc đọc code, đọc post, đọc document của anh ấy.</p>

<h3>Doctrine</h3>

<ul>
<li><a href="https://github.com/beberlei">Benjamin Eberlei</a> #doctrine</li>
<li><a href="https://github.com/jwage">Jonathan H. Wage</a> #doctrine</li>
<li><a href="http://ocramius.github.io/">Marco ocramius Pivetta</a> Tôi chỉ mới biết anh này
ngày hôm nay, các bài viết ở blog anh ta xem qua tiêu đề thì tôi thấy rất là
cuốn hút. Bookmark trang nhà anh ấy ở đây, tôi sẽ học hỏi thêm từ các bài viết của anh. #doctrine</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[QA Tools]]></title>
    <link href="http://v3k.net/blog/2013/12/26/qa-tools/"/>
    <updated>2013-12-26T23:43:07+07:00</updated>
    <id>http://v3k.net/blog/2013/12/26/qa-tools</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tui hay đi đọc các bài viết về làm web ở đây ở đó, và tui thường thấy người ta
nói rất nhiều về kiểm thử web. Lần lần thì tui cũng đi tìm hiểu, bắt đầu viết
test case, tìm hiểu Travis, SimpleTest, PHPUnit, CodeCeption, Mocking, …</p>

<p>Tới bây giờ, tui thấy việc test cho sản phẩm mình viết ra là thiệt sự cần thiết.
Nhiều khi tui sửa cái X, tui thêm cái Y, tui chẳng bao giờ nghĩ là cái Z nó hư,
nhưng test nó báo là Z như… tui lật đật đi sửa Z. Ở sản phẩm thiệt, không chỉ có
Z, mà còn có T, U, V, N, M, L, … không test là hỏng bét hết hà.</p>

<!-- more -->


<p>Đọc thêm, tui thấy người ta còn có cái chiêu test hay lắm, gọi là BDD, tui chẳng
cần hiểu sâu sắc nó là gì, tui coi sơ qua thì tui thấy, mấy cái test BDD rất là
dễ thương, dễ hiểu, tụi nó giống như cái specification của sản phẩm vậy đó. Ở
nhóm tui, tụi tui thống nhất với nhau là sẽ giao việc viết BDD test này cho QC
của tui mần. Tui tạ ơn Chúa tui, anh chàng QC ở team tui rất khá, anh ấy làm QC
mà code cũng ngầu lắm, anh ấy đang tìm hiểu sâu sắc thêm cái gọi là CodeCeption.</p>

<p>Ở PHP, khỏi nói thì ai cũng biết PHPUnit là bá đạo nhứt, tool này tên vậy mà lừa
tình lắm kìa, anh ấy là Unit mà tui xài tui viết function test cũng được, concept
cũng được ráo. Há há.</p>

<p>Đọc thêm đây đó nữa, tui thấy người ta còn đưa ra nhiều công cụ khác nữa cho việc
test. Tui bookmark lại đây để tui tham khảo, nếu có ai mò dzô được đây, tui hy
vọng cái bookmark này cũng giúp ích ít nhiều cho họ. Hà hà!</p>

<p>Ai có link nào hot hot liên quan tới cái dzụ này thì comment ở dưới dzới tui nhe.
Tui hứa sẽ điền tên lên bảng vàng luôn ((=</p>

<ol>
<li><a href="http://mark-rolich.github.io/RulersGuides.js/">http://mark-rolich.github.io/RulersGuides.js/</a></li>
<li><a href="http://pareview.sh/">http://pareview.sh/</a></li>
<li><a href="https://drupal.org/project/behat">https://drupal.org/project/behat</a></li>
<li><a href="http://codeception.com/">http://codeception.com/</a></li>
<li><a href="http://phantomjs.org/">http://phantomjs.org/</a></li>
<li><a href="https://github.com/Huddle/PhantomCSS">PhatnomCSS</a></li>
<li><a href="http://huddle.github.io/Resemble.js/">Image analysis and comparison</a></li>
<li><a href="https://prague2013.drupal.org/session/behat-contrib">Bài nói chuyện về Behat cho Drupal, dài gần 2h 30min, rất dài, nhưng rất đáng xem</a></li>
<li><a href="http://casperjs.org/">CasperJS</a></li>
<li> <a href="http://www.phase2technology.com/blog/behavorial-test-for-custom-entity-using-casperjs/">Behavorial Test For Custom Entity Using CasperJS</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
